# Module 10 

Автор   : eshlygin (shen22@rambler.ru)

Создано : 2023.01.03

---

## Описание

t1 - Задание 1

t2 - Задание 2

## Задание 1

### Makefile

Для запуска можно использовать Makefile. Запускается командой:

```
make
```

без дополнительных аргументов. Также можно использовать 

```
make clean
```

для удлаения контейнера и образа

### Тесты

Немного изменена папка для тестов. Тесты находятся в папке:

```
/var/www/html/test/
```

Также дополнительно установлен плагин pytest-html. С его помощью формируется html файл с результатами тестов:

```
/var/www/html/test/report.html
```

Поэтому можно посмотреть результаты прямо в браузере:

[http://localhost:8080/test/report.html](http://localhost:8080/test/report.html)

### Результаты команды make:

[Файл](./make_report.txt)

## Задание 2

### Деплой

Все этапы прописаны в плейбуках Ansible:

* docker_image.yml - собирает образ и пушит в докер хаб

* create_server.yml - поднимает ВМ с помощью vagrant и добавляет в .ssh/config информацию о подключении к ВМ

* docker_on_server.yml - настраивает ВМ, скачивает Docker образ, устанавливает и настраивает nginx из роли.

### Порты

nginx проксирует запросы с порта 80 на порт докера (8080).

vagrant создает порт форвардинг с 40480 на 80 порт внутри ВМ

Таким образом снова можно посмотреть результат работы pytest через браузер:

[http://localhost:40480/test/report.html](http://localhost:40480/test/report.html)

### Результаты теста molecule:

![Результаты molecule](./screenshot.png)

[Файл](./molecule_report.txt)
